@inproceedings{Boros-Besancon-Ferret-Grau:TALN:2021,
    author = "Boros, Emanuela and Besan\c{c}on, Romaric and Ferret, Olivier and Grau, Brigitte",
    title = "Int\'er\^et des mod\`eles de caract\`eres pour la d\'etection d'\'ev\'enements",
    booktitle = "Actes de la 28e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : Articles courts",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "74-83",
    note = "The interest of character-level models for event detection",
    abstract = "Cet article aborde la t\^ache de d\'etection d'\'ev\'enements, visant \`a identifier et cat\'egoriser les mentions d'\'ev\'enements dans les textes. Une des difficult\'es de cette t\^ache est le probl\`eme des mentions d'\'ev\'enements correspondant \`a des mots mal orthographi\'es, tr\`es sp\'ecifiques ou hors vocabulaire. Pour analyser l'impact de leur prise en compte par le biais de mod\`eles de caract\`eres, nous proposons d'int\'egrer des plongements de caract\`eres, qui peuvent capturer des informations morphologiques et de forme sur les mots, \`a un mod\`ele convolutif pour la d\'etection d'\'ev\'enements. Plus pr\'ecis\'ement, nous \'evaluons deux strat\'egies pour r\'ealiser une telle int\'egration et montrons qu'une approche de fusion tardive surpasse \`a la fois une approche de fusion pr\'ecoce et des mod\`eles int\'egrant des informations sur les caract\`eres ou les sous-mots tels que ELMo ou BERT.",
    keywords = "Extraction d'information, \'ev\'enements, plongements lexicaux.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2021/148.pdf"
}
